\chapter*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{part}{Conclusion}

\paragraph{}
Dans ce travail, on a d'abord construit de manière récursive un algorithme permettant d'estimer les paramètres d'un mélange par la méthode de vraisemblance, et étudié quelques distribution, tout en proposant une implémentation numérique via un package R.

\paragraph{}
Dans un second temps nous étendu cette classe d'algorithmes aux données évoluant dans des espaces non euclidiens en introduit un noyau dans le calcul de la vraisemblance. Nous nous somme seulement concentré ici sur un noyau gaussien, mais il reste encore de nombreux points à affiner avant d'obtenir des résultats, comme le choix de la bande passante.

\paragraph{}
Ce nouvel algorithme laisse également envisager la possibilité de combiner différents formats de données au sein de cet algorithme de classification. En effet, sachant que l'on cherche ici à estimer un mélange sur une norme dans un espace Hilbertien, ce qui revient après utilisation du noyau à estimer un mélange uni-dimensionel. On peut donc envisager considérer autant de noyau que de format de données (texte, images...), et de réaliser l'EM sur un vecteur de distance. 